官媒披露江蘇，浙江、廣西、海南漁民「意外打撈」境外間諜竊密裝置

官媒在全民國家安全教育日舉行之際，披露多個沿海城市的漁民意外打撈到境外間諜裝置，可收集水文及軍艦等敏感數據，對國家安全構成嚴重威脅。

正值全民國家安全教育日，中央電視台公開多件由漁民打撈到的境外間諜裝置。

江蘇鹽城漁民王鎖：「撈起來以後，發現有個黑色的東西，上面帶很先進的太陽能板，後邊帶螺旋槳，兩邊帶翅膀。」

專家研究過漁民上交的裝置，指出這個無人潛航器並非由中國製造和使用，可確定是境外國家在中國海域秘密投放的竊密裝置，用來偵察和搜集情報。

研究機構研究員唐建生：「它如果把環境知道得很清楚的話，我們水下目標的隱蔽性就會受到威脅。」

除了江蘇，浙江、廣西、海南等多地漁民亦曾經捕撈到各式各樣的先進技術監測裝置，包括這種可以對潛艇進行搜索、識別和跟蹤的航空聲納浮標。有國家安全局人員直指，有關做法是屬於間諜竊密行為。

浙江省台州市國家安全局幹警：「這些數據一旦被境外非法採集或者竊取之後，會對我們軍艦、潛艇的活動、水下導彈的發射、反潛聲納的探測通信、油氣田的探測，以及建設等等活動都造成影響。對我們的國土安全、軍事安全和深海安全都構成了嚴重的威脅。」

報道指，境外間諜情報機關將海洋視為新戰場，運用技術和人力等在中國沿海搜集情報。

軍事科學院原世界軍事研究部副部長羅援：「你不能橫行霸道，把你的一些深水探測器扔到我們家門口，這不就是一個小偷的窺視行動嗎？在國際法上是絕對不能允許的。所以說，現在為了國家的安全，我們必須要加強海洋安全屏障的建設。」

打未呀
俾人踩到上心口啦

繼續吹

兩邊都係咁撚多爹又唔撚打
唔打就縮番入去老母個子宮到啦屌

連漁民都打撈到既軍事技術

下次係太空「意外打撈」吖屌你老母

深海用太陽能板

好悶 可否作得精彩啲

跟住係氣象局d探測器就好笑

先唔講真假
但上浮太陽能充電.滿電再潛係無問題

潛航器 太陽能板
水底都夠光 定定期上水

咁樣講咪即係唔想打囉

一浮咪見到

咁似古代嗰d發現奇石叫人稱帝嘅故事
支那真係幾千年都冇進步過

好危險呀！
都係唔打囉

一定係美國佬扔過黎

咁危險都係唔派飛機飛過台灣上空lu

有曬下台階

飛機杯=生物科技間諜

支那人撈到又無講邊日撈到
今日新聞又撈到野/又有金主認罪片,咁撚啱時間

應該係話自己同自己製造下台階

肉靈芝

水中點樣傳送訊號？

強國啲潛艇一出動，附近3個鎮大停電，駛鬼探測咩

連海水都要犯國安法